(努力型球王）美斯曾患侏儒症，為足球夢忍受三年每晚打針治療。

被尊稱為新一代球王的美斯（Lionel Andrés Messi Cuccittin），以1.7米身高的身型，在球場中來回穿梭，以一雙腿繪出一頁又一頁的光輝歷史。看著他那矯健靈巧的身型，有否想過他在兒時曾被診斷患上俗稱「侏儒症」的「生長激素缺乏症」，Growth Hormone Deficiency (GHD)。

美斯表示，「在我十一歲時我被發現有 GHD，我必須要接受治療來幫助的成長。每一晚我的腿都要插著針，日復日，年復年，維持了整整三年。」當時的美斯身高只有4尺2吋，無論在球場還是在學校，他總是最矮小的一個。

Photo from internet

雖說有治療的方法，而且有效，但藥物是十分昂貴的，一個月就要約1,500美金（約現在＄11700港幣），遠遠超越美斯家庭所能負擔。無論是政府援助金，還是當時的社區球會 Newell’s Old Boys 都只能支付一部分的診金。

幸好美斯在13歲時加入了巴塞隆拿青年軍，治療的費用獲得全額資助，才能順利完成治療，達到一個能配合其力量、速度、敏捷度的身高。而且治療不但解決了美斯的身高問題，更解決了其他內部問題，如垂體功能、皮膚、牙齒的問題，還有視力低下以及加強了免疫力。

儘管美斯的身型及不上其他球員高大壯健，但他卻將這當成優勢，「我認為比其他人矮小反而讓我更快更靈活，在足球上就更加有利。」美斯曾這樣說。

造就這位偉大球員的成功，除了他那無庸置疑的天賦外，相信那種勇於抗病為夢想永不言敗的精神，也是重要的一環。

雞胸係咩型球皇

食藥先米7

但藥物是十分昂貴的，一個月就要約1,500美金（約現在＄11700港幣），

4尺2吋=米7

屌，即係打一堆hgh入人到，仲要打足3年

同改造人已經冇咩分別因爲外源hgh會令到全身細胞增生包括肌肉、關節、骨頭、內臟細胞

因禍得福

打呢啲針就可以變到美斯咁勁 ？

香港人好多都米七

是但啦
av女又係人造人都大把人丁

勁唔勁就唔知
不過會大隻啲同條撚長啲

如果小花能夠正常長高
會唔會高過c朗

Btw 小花下面會唔會仲未發育

結論，有錢真好

好撚仆街攞正版打針食藥

屌有錢我都想打
米7都變米9

打針型球王

儘管美斯的身型及不上其他球員高大壯健，但他卻將這當成優勢，「我認為比其他人矮小反而讓我更快更靈活，在足球上就更加有利。」美斯曾這樣說。

咁不如唔好打針
米5仲靈活

被尊稱為新一代球王的美斯（Lionel Andrés Messi Cuccittin），以1.7米身高的身型，在球場中來回穿梭，以一雙腿繪出一頁又一頁的光輝歷史。看著他那矯健靈巧的身型，有否想過他在兒時曾被診斷患上俗稱「侏儒症」的「生長激素缺乏症」，Growth Hormone Deficiency (GHD)，是很悽慘的。

姚明係咪都係打針

生長激素可能讓這些病患獲得下列幾種好處：減少體脂肪、增加肌肉量、增加骨密度、改善血脂、降低心血管危險因子、增進心理健康。

其實已經好好，增加骨密度=一定程度降低受傷嚴重性，軟骨又會增生埋=個膝頭唔洗咁早打柴
外源Hgh直接增加全身肌肉細胞數量c朗操野每次都係增加少少肌肉細胞，完全唔係同一種級數

打左唔會變美斯，但你搵兩批運動員，一批打足3年每個月1皮hgh外日常訓練，另一批剩係日常訓練。
個結果寫包單打足3年個班，體能、肌肉量上平均一定贏另外個堆20-30%

阿朗細個連m記都無錢食

閱讀理解零分

巴塞算唔算最佳投資
每個月1500美金 打造一個世界球王出黎幫佢踢足十幾廿年

打你老母造